---
title: >-
    بخش ۲۸
---
# بخش ۲۸

<div class="n" id="bn1"><p>معلمی را پسر بیمار شد و مشرف به موت گشت، گفت: غسال بیارید تا وی را بشوید گفتند: هنوز نمرده است گفت: باکی نیست آن زمان را که از غسل وی فارغ شوید بخواهد مرد!</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هرکه در کار خویش پیش از وقت</p></div>
<div class="m2"><p>می نماید به حکم طبع شتاب</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>می خورد روزه نارسیده به شب</p></div>
<div class="m2"><p>می کشد موزه نارسیده به آب</p></div></div>